（賣港）曾聯同台灣殺人案家屬撐修例 李慧琼今稱：撤回係遲嘅 但四項行動是市民願見

特首林鄭月娥在今日發表電視講話，宣布撤回《逃犯條例》修訂草案。在今年2月曾與台灣殺人案家屬開記招，高調支持修例的民建聯，認同林鄭如今才宣布撤回「係遲嘅」，但認為政府提出的四項行動是「普遍市民希望見到」。

民建聯主席李慧琼表示，林鄭提出四項措施，認為這是「普遍市民希望見到可以走出困局的想法」。她認為構建對話平台是重要一步，指修例風波令社會撕裂，希望大家能夠參與平台。

對於林鄭提出邀請社會領袖、專家和學者，就社會深層次問題進行獨立研究及檢討，向政府提出建議。李慧琼認為此想法正面，認為風波是長期的深層次矛盾造成。她又希望不一定要等委員會完成工作才落手改革，改善深層次矛盾。

她認同林鄭如今才宣布撤回「係遲嘅」，但認為四項行動是「大家希望見到」。至於社會能否走出困局，需要多方面努力。她又指昨日才先收到邀請，參與今日的座談會與林鄭見面，否認建制派事前有和政府協商。

今年 2 月，保安局向立法會建議修例，容許香港與中國大陸及台灣，以單次個案方式處理移交逃犯請求。民建聯同日與台灣遇害少女潘曉穎的家屬，召開記者會撐修例。

民建聯 2 月時曾稱，修例是為對受害人及其家屬表達應有的尊重及體恤，讓他們釋懷，令司法公義得到彰顯，而支持盡快制訂移交逃犯的安排。他們認為必須立即堵塞現有法律漏洞，令香港不會因未有與某些地區簽訂協議，成為逃犯天堂。

6 月反送中運動升溫，林鄭就《逃犯條例》而衍生的爭議向公眾致歉。李慧琼「改口風」接受政府暫緩修例，又指建制派議員一直向政府表示市民對修例的疑慮。惟 6 月 21 日民建聯蔣麗芸表示，政府應加強有關《逃犯條例》修訂宣傳，一兩個月後，可考慮重新再推修訂。民建聯即發聲明，指蔣的說法「只屬個人意見，並沒有在黨內討論」。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會

我地淨係想見到5大訴求落實咋wor 有咩好傾

其實我聽咗兩日都唔知乜鳩四大行動 係咪我問題